和平理性 - 古德明

和平理性 - 古德明

八月二十六日，臺灣總統蔡英文談及香港民變，說「希望香港政府和平理性回應港人要求」。香港黑長官鄭月娥常說抗爭者要「和平理性」，更常斥之為「暴徒」，但真正不和平不理性者是誰，天下其實看得很清楚。

而看得最清楚的是香港醫療護理人員。八月十一日，香港黑警瞄準一少女面孔開槍，擊爆右眼球，送伊利沙伯醫院救治，有醫生見其傷勢，憤然說：「這簡直是謀殺！」八月十三日，醫院幾百位醫護人員集會，抗議當局殘暴，還高舉「香港警察謀殺市民」標語。其餘約二十家公立醫院也都有醫護人員集會示意，掛起「急救香港，抗議警暴」等橫幅。八月二十六日，東區醫院七百五十位醫護人員更具名聯署聲明，「強烈譴責警方草菅人命」。

黑警之外，黑幫也銜命四出，打人斬人。八月五日，荃灣黑幫就把一位反暴政少年的手筋腳筋斬斷；八月二十九日，民間人權陣線召集人岑子杰、光復元朗遊行申請人鍾健平先後在街頭被黑幫人物持棍亂打。大家都知道指使者是誰，所以鍾健平與那被斬少年，並沒有報警。一般人害怕的不是反暴政者，而是緊隨其後的黑警黑幫。二黑過處，商店紛紛關門閉戶，鄭月娥說的「和平理性」就是如此，因為她與蔡英文不同。鄭是黨選的行政長官，只會說黨話；蔡則是民選的總統，懂得說人話。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

上一則
上一則
聰明笨計 (尊子)

下一則
下一則
做個有趣人 (李純恩)